# Перевод ФИО и терминов

Предварительно нужно проверить следующие данные:

1.  Фамилии, имена и отчества студентов на русском языке.
1.  Название направления обучения группы и его шифр.
1.  Введена ли квалификация, присваиваемая студентам группы.

---

**ВНИМАНИЕ!** Вышеперечисленные данные служат только для первоначального заполнения документа "Согласование ФИО". Вся информация о ФИО студентов, направлении обучения и квалификации попадет в приложение именно из документа "Согласование ФИО". Поэтому, ФИО студента изменилось, а "Согласование ФИО" для группы уже создано, то ввести новое ФИО нужно не только в карточке студента, но и в документе "Согласование ФИО". То же самое относится и к названию и шифру направления обучения и к названию квалификации.

---

Для ввода в программу перевода ФИО студентов необходимо создать, заполнить и провести документ "Согласование ФИО".

Получить доступ к созданию и просмотру таких документов можно двумя способами:

1.  Пункт Еще -> "Согласования ФИО на других языках" главного меню ведет на список всех документов "Согласование ФИО":  
    ![](./assets/translationOpenFromMain.png | width=100)  
    _Этот вариант удобен когда нужно увидеть все существующие документы._

1.  Используя пункт меню Еще -> "Согласования ФИО" карточки группы можно перейти на "Согласование ФИО" группы:
    ![](./assets/translationOpenFromGroup.png | width=100)  
    _Этот вариант удобен для создания документа для группы._

Создать документ можно _только_ из карточки группы.

Чтобы создать документ "Согласование ФИО" и файлы excel для переводчиков необходимо:

1.  Нажать кнопку "Создать" на из формы списка.

    ![](./assets/translationNewDocument.png | width=100)

1.  В открывшемся документе нажать кнопку "Создать файл для переводчиков":

    ![](./assets/translationFileCreationStart.png | width=100)

1.  Будет предложено записать документ. Нажмите "OK":

    ![](./assets/translationFilelCreationQuestionAboutWriting.png | width=100)

1.  В открывшейся форме выберите язык и нажмите кнопку "...":

    ![](./assets/translationFileChooseOfLanguage.png | width=100)

1.  Откроется окно в котором нужно выбрать место сохранения файла для переводчика и нажать "Сохранить" (или "Save")

    ![](./assets/translationFileChoosePath.png | width=100)

1.  Повторите эти действия для всех языков, для которых нужен перевод.

1.  Кроме ФИО студентов на перевод необходимо отдать и наименования направлений обучения и квалификации. Подавать на перевод их можно в свободной форме.

**Внимание** Перед созданием файла для перевода на английский язык необходимо поставить галочки напротив тех, кто заказал нейтральный диплом.  
![](./assets/translationNeutralDiploma.png | width=100)

Это нужно для того, чтобы в переводчику на английский язык попал файл, в котором будут только студенты, заказавшие нейтральный диплом.

После того, как от переводчиков будут получены файлы с переводами их необходимо загрузить. Для этого нужно:

1.  Открыть документ "Согласование ФИО", в который планируется загрузить переводы ФИО из файлов.

1.  В открывшемся документе нажать кнопку "Загрузить перевод из файла".

    ![](./assets/translationLoadingTranslation.png | width=100)

1.  Нажать кнопку "..." в открывшейся форме:

    ![](./assets/translationLoadingTranslationOpenFile.png | width=100)

1)  Выбрать файл, перевод из которого нужно загрузить и нажмите "Открыть" (или "Open"):  
    ![](./assets/translationLoadingTranslationOpenFileFinish.png | width=100)

1.  При этом, должна заполнится переводами колонка документа, соответствующая языку, который был в файле. Если этого не произошло, то кто-то (методист или переводчик) нарушил структуру файла. В таком случае придется переносить перевод из файла в документ вручную (для ускорения процесса рекомендуется использовать сочетания клавиш Ctrl + C (копировать) и Ctrl + V (вставить)).

1.  Точно также нужно загрузить файлы с переводами на другие языки.

1.  Переводы квалификации и направления необходимо перенести в документ вручную (Ctrl + C и Ctrl + V пригодятся и здесь).

1.  Записать документ:  
    ![](./assets/translationWriting.png | width=100)

1.  Теперь нужно отдать согласовать переводы со студентами, для этого документ можно напечатать.

1.  Если студент написал альтернативный вариант перевода своих ФИО в документе согласования и подписался, то необходимо изменить соответствующий перевод.

1.  После того, как все изменения внесены документ можно провести.
